(5毛末日) AI與名家辯論 一勝一敗 技驚四座

【星島日報報道】電腦業巨頭IBM周一展示全球首個可與人類進行複雜辯論的人工智能（AI）辯論員「Project Debater」，並讓它即場示範，分別與兩個著名的以色列辯論員過招，結果一勝一敗打和。在場觀眾認為，AI的表達能力較差，語言有欠精確，但傳達的資料豐富，且能夠反駁對手。Project Debater被視為人工智能的一大突破。

由IBM以色列團隊開發的人工智能電腦系統Project Debater，周一在三藩市亮相，與二〇一六年以色列全國辯論比賽冠軍奧瓦迪亞（Noa Ovadia）和以色列國際辯論協會主席扎夫里（Dan Zafrir），各辯論一個回合。電腦的外觀是一個長條形黑色箱子，高六呎，有一個人那麼寬，以女性的聲音、自然的節奏「說話」，運作時屏幕會顯示三個浮動藍色小圓形。

每一場辯論時間二十分鐘，正反雙方各做四分鐘開場白，然後用四分鐘反駁對方的論點，最後兩分鐘做總結，兩場都是電腦先發言。第一場辯論的題目是「政府應資助太空探索」，電腦是正方，奧瓦迪亞是反方，這一場由人類勝出。第二場題目是「應更廣泛地使用遠距醫療」，記者和IBM員工等約四十名現場觀眾投票，認為電腦比扎夫里更有說服力，最少九個人在聽完電腦的論說後改變對辯題的立場。

Project Debater和兩名人類辯手論一樣，事前不知道辯題，也沒有做過相關準備。它即時從報紙、期刊等三億份文件組成的資料庫，合共數以十億計的句子中找尋論點，會在「聽」完對手的發言之後進行反駁，甚至預測對手可能會提出的辯點，預先攻擊。

它說：「資助太空探索就像投資在非常好的輪胎上。」指太空探索可以豐富人類的思想，激勵年輕人，是「非常合理的投資」，甚至比優質道路、學校和醫療保健更重要。當奧瓦迪亞表示，資金應該用於更逼切的需求而非宇宙旅行，它回答說：「人們很容易說，有更重要的東西值得你花錢。我不反對這一點。沒有人聲稱那是支出清單上的唯一項目。但那是離題了。」它還說：「資助太空探索明顯對社會有利，我仍然認為這是政府應該追求的。」電腦以稍微不同的言辭重複着太空探索對經濟有利的論點。

在辯論中，Project Debater有時句子第二節與第一節接不上，有時以不自然的方式隨機提出一些軼事或引用句子，例如在遠距醫療辯論中引用接近「無厘頭」的艾奧瓦州最高法院裁決。有趣的是它會以身為電腦自嘲，但有時說笑的內容不太對勁。它一度說：「我會血液沸騰（生氣）的！要是我有血的話。」

辯論結束後由在場觀眾評分，觀眾認為電腦的表達能力較差，但傳達的訊息量較多，資料豐富。電腦雖有失誤，但總括來說比人類更有說服力。不過，Project Debater沒有手和臉，缺乏手勢和表情，始終較難令人投入。

你又知班5毛唔係ai
可能支共派俾連登嗰啲五毛已經係ai

ai留言邊有咁白痴?

支那既AI 係咁上下

黃碌撚 CK 廁紙包頭佬 燒山 蝗上應該可以炒ai 5:0

同耶撚辯論神是否真的存在
AI反方 耶撚正方
AI: 無科學證據證明,然後搬一大堆資料出黎
耶撚:落地獄啦你

耶撚完勝

同波台理論會唔會監生激到熄機

趁哲學jj未入嚟 講定先
係，AI冇能力解答到Turing Machine圖靈機嘅停機問題Halting Problem

ibm marketing都好信